第245章 《公安條例》 第VIII部 特務警察

成日有手足問點解好似咁多同胞好似加入左警隊
但警方一直話無武警加入
因為只要根據 第245章 《公安條例》 第VIII部 特務警察委任任何人, 都等於警察
以官方說法都係屬於警察

第VIII部
特務警察
(格式變更——2017年第1號編輯修訂紀錄)
40.行政長官授權他人委任特務警察的權力
行政長官可隨時藉命令授權警務處處長，以書面方式委任任何願意擔任特務警察的人為特務警察，任期由行政長官在該命令中指明。
(由1970年第31號第25條修訂；由1999年第13號第3條修訂)
41.特務警察的權力
(1)獲委為特務警察的人，在以該身分行事時所具備的職責、權力、保障及豁免權，均與本條例或任何其他法律所委予或授予警務人員的職責、權力、保障及豁免權相同。
(2)特務警察須遵從警務處處長向其作出的所有命令。
(3)本條的規定並不使特務警察有權獲得任何薪酬、退休金或其他報酬。
42.特務警察拒絕服從命令
任何特務警察，如無合理辯解而忽略或拒絕服從根據第41(2)條向其發出的有關執行其職責的命令，即屬犯罪，一經循簡易程序定罪，可處第1級罰款及監禁2個月。
(編輯修訂——2013年第1號編輯修訂紀錄)

第245章 《公安條例》 第VIII部 特務警察 | LIHKG

今晚機場單野，大家真係要醒 | LIHKG

推

記者問得野

即係777授權喇？